日本防衛省擬在完成F-35B部署前 讓美軍先用出雲號

日本政府將進行最大級、出雲級護衛艦的航艦化改裝。防衛大臣岩屋毅今日表示，日本自衛隊從來沒有護衛艦搭配戰鬥機運用的經驗，今後將尋求美方協助。自衛隊與美軍的合作將更一步強化。

日本政府去年修訂防衛計畫大綱，將進行出雲級護衛艦假版的耐熱性改裝，讓出雲級護衛級甲板可以承受戰機起降，今後將搭配可垂直起降的美國最新銳匿蹤戰機F-35B運用。

共同社報導，日本防衛省有意在自衛隊完成F-35B部署之前，讓駐日美軍的F-35B先在出雲級護衛艦上使用，亦及，讓美軍使用出雲級護衛艦。據相關人士稱，美軍先行利用的想定包括美軍F-35B參與美日聯合軍演時在艦艇上起降。此外，飛行中因機體故障緊急降落在艦艇等情況也包含在內。

防衛大臣岩屋毅表示，今後與美國將有各種的聯合訓練，證實有做相關的思考。他表示，日本的船艦沒有與F-35B搭配運用的經驗，需要美方的合作和支持分享相關資訊，例如，協助進行檢查和測試。

亞太都多一隻USS WASP同功能

中國外交部就要強烈不滿啦

阿爽！起身返工啦